[Red_Rose_(Socialism).svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Red_Rose_\(Socialism\).svg "fig:Red_Rose_(Socialism).svg")
**社会民主党**有兩种定義。狹義的、現代國際政治學上比較廣爲接受的，是指[社会民主主义政黨](../Page/社会民主主义.md "wikilink")。廣義的、[中華人民共和國所使用的](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")，是泛指[社会民主主义和](../Page/社会民主主义.md "wikilink")[民主社会主义以及相類似的](../Page/民主社会主义.md "wikilink")[左派立場的政黨](../Page/左派.md "wikilink")，不同於以[苏联共产党為代表型態的極權主義或](../Page/苏联共产党.md "wikilink")“民主集中制”的“列寧式”左派政党。廣義的社會民主黨的国际组织是[社會黨國際和](../Page/社會黨國際.md "wikilink")（2013年以来）[进步联盟](../Page/进步联盟.md "wikilink")。

20世紀末，一些信奉[欧洲共产主义的歐洲共產黨轉型後更接近社会民主主义或民主社会主义政黨](../Page/欧洲共产主义.md "wikilink")，成为廣義的社會民主黨（例如意大利民主党）。

## 各社会民主党

以下是廣義的社会民主党列表。這些政黨有的是全然的[民主社會主義政黨](../Page/民主社會主義.md "wikilink")，有的則是[社會民主主義政黨而有一定的](../Page/社會民主主義.md "wikilink")[民主社會主義參與其中](../Page/民主社會主義.md "wikilink")，或是其他與[民主社會主義有關的左翼政黨](../Page/民主社會主義.md "wikilink")。這裡也包括左翼的、與[勞工運動有關聯的各國](../Page/勞工運動.md "wikilink")[工黨](../Page/工黨.md "wikilink")。

### 歐洲

  - :[歐洲社會黨](../Page/歐洲社會黨.md "wikilink")

  - :[社會黨 (法國)](../Page/社會黨_\(法國\).md "wikilink")

  - : [工黨 (英國)](../Page/工黨_\(英國\).md "wikilink")

  - : [民主黨 (義大利)](../Page/民主黨_\(義大利\).md "wikilink")

  - :[泛希臘社會主義運動](../Page/泛希臘社會主義運動.md "wikilink")

  - :[挪威工黨](../Page/挪威工黨.md "wikilink")

  - : [丹麥社會民主黨](../Page/丹麥社會民主黨.md "wikilink")

  - :[芬蘭社會民主黨](../Page/芬蘭社會民主黨.md "wikilink")

  - :[愛爾蘭工黨](../Page/愛爾蘭工黨.md "wikilink")

  - : [西班牙工人社會黨](../Page/西班牙工人社會黨.md "wikilink")

  - :[葡萄牙社會黨](../Page/葡萄牙社會黨.md "wikilink")

  - :[匈牙利社會黨](../Page/匈牙利社會黨.md "wikilink")

  - :[瑞典社會民主工黨](../Page/瑞典社會民主工黨.md "wikilink")

  - :[工黨 (荷蘭)](../Page/工黨_\(荷蘭\).md "wikilink")、[社會黨
    (荷蘭)](../Page/社會黨_\(荷蘭\).md "wikilink")

  - :[德國社會民主黨](../Page/德國社會民主黨.md "wikilink")

  - :[羅馬尼亞社會民主黨](../Page/羅馬尼亞社會民主黨.md "wikilink")

  - :[波斯尼亚和黑塞哥维那社会民主党](../Page/波斯尼亚和黑塞哥维那社会民主党.md "wikilink")

### 亞洲、大洋洲

  - :[民主行動黨 (馬來西亞)](../Page/民主行動黨_\(馬來西亞\).md "wikilink")

  - :[馬來西亞社會黨](../Page/馬來西亞社會黨.md "wikilink")

  - :[新加坡工人黨](../Page/新加坡工人黨.md "wikilink")

  - :[斯里蘭卡自由黨](../Page/斯里蘭卡自由黨.md "wikilink")

  - :[巴基斯坦人民黨](../Page/巴基斯坦人民黨.md "wikilink")

  - :[印度國大黨](../Page/印度國大黨.md "wikilink")

  - :[澳大利亚工党](../Page/澳大利亚工党.md "wikilink")

  - :[新社會民主黨](../Page/新社會民主黨.md "wikilink")

  - :[纽西兰工党](../Page/纽西兰工党.md "wikilink")

  - :[斐濟工黨](../Page/斐濟工黨.md "wikilink")

  - :[以色列工党](../Page/以色列工党.md "wikilink")

  - :[社會民主黨 (日本)](../Page/社會民主黨_\(日本\).md "wikilink")

  - :[工黨
    (香港)](../Page/工黨_\(香港\).md "wikilink")、[社會民主連線](../Page/社會民主連線.md "wikilink")

  - :[工黨 (臺灣)](../Page/工黨_\(臺灣\).md "wikilink")、[社會民主黨
    (臺灣)](../Page/社會民主黨_\(臺灣\).md "wikilink")

  - :[也门社会党](../Page/也门社会党.md "wikilink")

### 美洲

  - ：[加拿大新民主黨](../Page/加拿大新民主黨.md "wikilink")

  - ：[魁北克人黨](../Page/魁北克人黨.md "wikilink")

  - ：[美國社會黨](../Page/美國社會黨.md "wikilink")、[佛蒙特進步黨](../Page/佛蒙特進步黨.md "wikilink")

  - ：[波多黎各獨立黨](../Page/波多黎各獨立黨.md "wikilink")

  - ：[哥倫比亞自由黨](../Page/哥倫比亞自由黨.md "wikilink")

  - ：[巴西勞工黨](../Page/巴西勞工黨.md "wikilink")

  - ：[激進公民聯盟](../Page/激進公民聯盟.md "wikilink")

## 使用相似名称的的非社会民主党

下面此些政党，虽然党名里面含有“社会党”的字样，其政党性质却与“社会民主主义”以及“[民主社会主义](../Page/民主社会主义.md "wikilink")”并无关联，而是傾向於其它政治主张：

  - [社会民主党
    (葡萄牙)](../Page/社会民主党_\(葡萄牙\).md "wikilink")：[保守自由主义政党](../Page/保守自由主义.md "wikilink")
  - [德国统一社会党](../Page/德国统一社会党.md "wikilink")：两德统一前的前[东德执政党](../Page/东德.md "wikilink")，该党是一个[共产主义政党](../Page/共产主义.md "wikilink")。
  - [西柏林统一社会党](../Page/西柏林统一社会党.md "wikilink")：[西柏林历史上的共产主义政党](../Page/西柏林.md "wikilink")。
  - [人民社会党](../Page/人民社会党.md "wikilink")：[古巴历史上的共产主义政党](../Page/古巴.md "wikilink")。
  - [阿拉伯复兴社会党](../Page/阿拉伯复兴社会党.md "wikilink")：该党是一个泛阿拉伯的[民族主义政党](../Page/民族主义.md "wikilink")。
  - [朝鮮社會民主黨](../Page/朝鮮社會民主黨.md "wikilink")
    ：该党实际上是一个认同[主体思想的政党](../Page/主体思想.md "wikilink")，是[朝鮮勞動黨的](../Page/朝鮮勞動黨.md "wikilink")[政治花瓶](../Page/政治花瓶.md "wikilink")。
  - [中國民主社會黨](../Page/中國民主社會黨.md "wikilink")：中華民國早期的一個政黨，該黨遷台政治影響力逐漸減弱，實質上成為政治花瓶，是中华民国[戒嚴和](../Page/臺灣省戒嚴令.md "wikilink")[動員戡亂時期三个合法政党之一](../Page/動員戡亂.md "wikilink")（中國國民黨、[中國青年黨](../Page/中國青年黨.md "wikilink")、中國民主社會黨）。
  - [拉脱维亚社会党](../Page/拉脱维亚社会党.md "wikilink")：[拉脱维亚的共产主义政党](../Page/拉脱维亚.md "wikilink")。
  - [奥特亚罗瓦社会党](../Page/奥特亚罗瓦社会党.md "wikilink")：[新西兰的共产主义政党](../Page/新西兰.md "wikilink")。

## 外部連結

  - [《社会民主主义导论》 - (德) 托马斯·迈尔
    ](https://web.archive.org/web/20150506132101/http://www.xun6.com/file/d924dfab3/)

[社會民主主義政黨](../Category/社會民主主義政黨.md "wikilink")